"Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const."

var отличается от let и const областью видимости, но если закрыть на это глаза, то можно сказать, что var и let похожи между собой (грубо говоря), их можно перезаписать, в отличии от const, она обьявляет переменную, которую нельзя изменить.


"Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?"

var считается устаревшим методом обьявления переменной, там есть несколько (как по мне неочевидных) нюансов, которые могут повлиять на процесс выполнения кода (область видимости, особенности ее поведения в циклах, она видна даже перед ее обьявлением).